［工程屍］2020準見習工程師搵工情報&失業調查（22）

Lm
希望早日收offer

WSP MEP 今年係咪有written test

係

panel in 完之後先筆試

Lm

Lm
仲等緊aecom
等埋呢個星期就疊埋心水lu

有offer
冇offer

之前我記得有個google form
有無人知條link 係咩 想睇下上年啲人工

2019 ☝🏻睇下入吾入到
今年有無人整google form?

Aecom上次打去問civil話未出second in
我in 2月尾個round

入到WSP已經算人生勝利組

HR 姐姐快d 打俾我喇

又係冇消息既一日

絲打完左written??

明天會更好

正常
我真係未聽過人收到aecom second in

yes ah

失業

Ive考到幫辦

好勁好驚過唔到2nd in

想問下有無wsp civil 嘅做完2nd in有消息

迷愛吧 包你有工做

港燈出未？

港燈啊

EE出未

1月group in 個陣做左civil written

2 月頭interview
乜消息都冇

我3月頭先in
有朋友係入面做
話hr 忙到調吾切人去地盤
依家地盤踢晒腳
可能太忙未得閒搞我地

濕鳩Mech仔留名

機電署有冇最新消息？

請問WSP有咩好?

比你學野到夜晚12點

咁點算人生勝利組

乾收銀入面最好pay

咩價錢?

Grad E 20k?

都唔錯，3.5%

今年呢？

呢個真 ， 要睇埋有無雙糧

不過聽過bonus 都吾差 ？
今年就吾知啦

呢個時勢有得揀先算啦
係人都知w仔唔會係首選

wsp好失禮咩

又一日

公司包你水電過夜，日日賺

返屋企既車錢都慳唔少

19.5k呀
仲要無雙糧 年年要求佢派bonus咁

講月薪，MM人工係過WSP，唔好聽條友講話WSP好pay

講好pay既consultant，一定係ARUP 上年都有19.2k仲要13個月+bonus，個個月OT錢都有幾千
講好pay，WSP收皮啦

Thx for info

今年個市咁差有offer已經好勁
分分鐘連狗都冇得做

做到係孽緣，做唔到係福氣。

庇護工場度做

好缺人 無需經驗 有手有腳就請

成班衝入去做工程狗
我都係

唉 早知今日 何必當初
工程俾狗做

有冇咁想入wsp
諗真啲啦ching
識人真係長期10點走

連工都揾唔到
好想每日都可以比人瘋狂調教

有條毛

有無人知Atal 1st round in幾耐

計時薪點同政府比

撚有
Home= office 咪wfh

Contractor呢
唔明點解今年個個都爭入consultant
明明我果年啲人搶住入main con

10pm 好早姐，未通過頂都唔好同人講自己做過顧問，tender out 返足兩日工都好閒，兩日係指 9am 到第日 6pm

P.S. 反對 OT 文化，成日提啲靚返企食飯

Ching 咩公司呀？跟你揾食

你個名都做過其中幾間

又一日乜撚都冇 見乜柒都報

有冇星期六in 瑞安嘅巴打

same here

想問下大家 十仔gradE 公價係幾多

有乾收銀梗係去啦
邊個會咁on9去大判

真咩
我見做大判果班日日準時收工喎

準時收工又點
我之前做大判
我當唔駛ot
番8-6 未計來回用3個半鐘搭車 長週6日
加埋仲長撚過乾收銀
未計出地盤日曬雨淋

whatsapp 傾?

18-19k
上年atal 19.5k 長短周
最高應該係力佳 20.x k 返5日，入面返成點就唔知

CMwong we trust

港燈EE出咗未？

真係多得中共唔少
個肺炎搞到個市奇差

點解會考慮十仔

好驚失業其實fg做sub仔係咪好不智

無野既 條路慢過人地姐
做幾耐sub con就慢幾耐囉

比個機會你d後生仔學野啊，重唔好?

對學野無乜興趣, 錢實際啲

咁直接做sub or supplier

但又唔想咁辛苦

supplier我見都係同sales一樣，有佣分

人望高處

咁就慢慢腳踏實地行上去啦

唔想腳踏實地, 想一步登天

掂我支持嫁
到時成功咗，記得有人支持過你

THX, ching

笑撚死，一個AE, 一個GE但差$500

Wsp AE都係grad e
但好似係mep同civil兩邊既分別叫法

其實係咪做十仔學到嘅野對考牌冇太大幫助 定做sub就已經唔好奢望考到牌 利申Bs

長短周個短周都要番半日
仲叫唔叫長短周

所以差500應該關dept.事?
我純粹想八下見佢地嘈到咁

應該係

睇你邊間sub，垃圾細既sub，你叠埋心水r錢算，咪諗考牌

邊間大sub又考到牌

即係civil多500蚊？

十仔平日要管理好多地盤日常雜務，對於考牌冇乜幫助
做十仔考牌 可能要比consultant用多幾年時間

仲有cibse 考牌17 competence有幾個competence係關於design, 做顧問去考牌係最穩陣

利申 個人睇法，有錯 請更改

呢d公司咪有良心

Thanks 巴打
如果以考牌黎講 可唔可以咁講：consultant > contractor ?

入sub仔咁就一世

atal得，識幾個做atal做到考牌

其實考牌都係一個包裝遊戲
判頭一樣可以識"啲"設計
睇你見大袋果陣包裝得好唔好
講真班大袋要當場吉穿你輕鬆啦

Thanks

in ACO or GE??

以上面cibse design competence角度睇, 係做consultant著數d

一句到尾，最後係睇個人能力
做contractor都考到牌

利申 現實識一個做main con 考到牌

協興好似得ACO無GE?(有錯請指正thanks)
我未有interview 又好似唔太見有人提
所以係道問下

WSP有冇人收到offer？

Sor 佢另外個post 叫AE （但其實都係GE，可以join scheme)

Thx 巴打

出左喇？

巴打你有無報協興?
我無報協興AE

我有報ACO 無報AE 我都未收到interview

點解wsp仲可以叫人上去做technical test

吓唔係online㗎？

未有 有既話好似係星期五call

協興入面AE ACO有咩分別?
想請教一下

2nd in or 3rd in?

ACO 會有少少似 GT 甘 train你上管理層 通常train 2-3年
詳情唔係好知 無朋友做過

有無青有Build King消息

工程末日了 各大公司炒人 減薪

回頭是岸

可唔可以透露你哋幾時報

+1 身邊無人協興 問唔到詳情
Thanks

三月中

三月頭

Hip hing 係上office written test 同individual in wor
利申報咗aco

Civil

We have been impressed with your background
宜家俾offer d email

樓上報左協興既巴絲打 有無報埋金門?

3月中先報金門 我諗機會唔大 因為3月頭金門已經派左offer

金門GE個報名唔係十二月尾deadline咩?

俾人fake咗 過deadline 都照報住先

唔知呀 問下有冇人收到

仲係first in 階段

幾時報？

2月

1月尾兩個都有報
但仲未有interview 路過

呢到有無上年番過金門intern?

Fellow 好似直接有return offer

lm

你係in咩 discipline ？

唔知多數咩月份先call
今時今日都無消息 唔知係時候未到 定係唔比我

elecrical

佢係直接搵supervisor 定報GT 事後收hr call? 幾時收到
last day 有留contact比我, 不過覺得直接搵好odd
我都係後知後覺GT dead左 雖然都有照apply

有冇人知瑞安間公司係點

咁就唔清楚
但如果你真係好想入金門
問佢係最直接同最好既辦法

巴打 你係咪都收到call

有無人打過去問emsd會唔會postpone

聽日出email postpone

你又知

有冇得登記能能組別

你講工程界嘅話
Sorry 有心無力

From 維基百科
選民包括根據《工程師註冊條例》（第409章）註冊的專業工程師及有權在香港工程師學會的大會上表決的該會會員。

打過去問

MCF-ELL 同ELL有咩分別

呢啲問題做下research就已經解決到

Btw前排開始嗌登記功能界別嗰陣
有啲師弟喺IG story叫人登記做工程界選民
而佢哋嘅圈子入面
連開咗scheme嘅人都冇個

問米問返嚟

但過完年+700 wo

幾時有工程師牌？

乾收銀做3年都冇19k點睇

不要知 你會怕

又一日
攬炒

靠人事關係，可快可慢
世界仔可能四年
毒撚可能廿年
甚至可能係一個 dream

多謝巴打咁有心

結論：至少唔會趕得切去投今屆立法會選舉

考外國牌應該唔使做世界仔呀

反省自己

其實考UK Council下面d會咪一樣
都係要靠人幫你簽

如果你係香港做PRI
邊個幫你簽又係好重要

以前公司都有人去UK做PRI
聽講邊個簽就無咁重要
但前提係你英文能力同from UK 個d consultant 會有優勢

唔該巴打

英文都ok既 只係唔係世界仔

邊間

寧願行地盤都唔想係office ot到10點

簽任何野你都係要求人㗎啦
就算簡單一個電牌，你都要求公司幫你出公司信
要求人就要同人搞關係，人地唔係老馮幫你
根本做工程就唔係自閉毒撚遊戲，要向上游嘅話口技甚至比 hardcore 技術野更重要，soft skill 唔掂係香港工程界只係可以做到死做爛做都上唔到位果班

啱
呢D就係做人處世

Thx巴打
人際關係始終係最重要

考到牌好重要 但始終都係要有班有技術有責任心既人默默耕耘 先可以受得住香港工程既品質
個個好似港鐵個班柴娃娃 收貨都吾睇清楚 靜係識懶哂大判 大判又懶細判 個個玩口術 。
繼續係甘，香港工程死得啦。
揾錢都要對得住良心 對得住大眾。
基建你自己同屋企人都有份用。

行業良莠不齊，工期變態，你幾有心都無用。唔通你一個人改變到世界?準備好做狗先好入行啦。

利伸w記結構狗

介唔介意pin呢個

我相信做得呢行既人 都吾多吾少有良心既
吾係要改變
我只係覺得每個人做好自己本分 都好足夠

MTR 已經係地產商，railway 明明係好著重技術成份，偏偏就俾班著重管理小圈子圍威喂嘅人搞到成篤屎咁
暫時 CLP 同 HKE 都仲叫守得住
起碼本身有牌上左位果班大袋本身細細個都係 Grad E hardcore technical train 出黎，都會重視 technical，加上電力系統太多技術成份，同埋其中一個 KPI 就係個幾條鳩，技術差啲都守唔住

香港做工程等於做生意
你估真係開善堂建設社會咩
做工程講金唔講心呀

有良心就唔會有神仙尺出現
Safety factor 拎到牛肺咁大係因為偷工減料必然發生
等偷工減料完都唔好出事

自己睇過地盤d人做野有幾那西
之後自己做間顧問又為左個趕期不了了之
見到個實物都危危乎
好在咁岩黑雨 條路係通車之前冧咗
如果係通車個陣先出事既話...
人地點做野 我理吾到
但我會做好自己先

大家都係番番去揾工既話題啦

其實香港工程已經係一團糟
背後太多野一環扣一環
政治，錢，財團，勢力，責任，等等

簡單如驗消防
E&M仔俾人壓榨工期
根本唔夠時間做就亂七八糟就逼住驗

係technical上可能我地知要多d時間執
但如果係基建，執既時間同錢銀上，就會有政治壓力
私人野，就有套現，交樓入伙，租務上既壓力
根本唔係良唔良心問題，係誰大誰惡誰正確
好多時小小工程師可以改變既野唔多

你拎返英國佬以前d 基建d野黎睇
就發現宜家已經做唔返個個水平

慘

想知

完左scheme就一腳踢你走

巴打我都係同一日

Fellow約都簽埋

我都收唔到，應該收咗皮

EMSD 轉 Video in

啱啱收到

Of course CLP

終於收到港燈interview

EE搞咁耐

可能多人in
巴打有冇做性格測試

有

唔知Mech嗰邊有結果未

唔洗問一定 CLP HKE MTR 高幾千，定律黎

未有

再問 wsp出咗offer未

唔會

但會唔會個行頭好窄 轉工都轉到去邊間

你係ME?

ys

巴打係讀咩major

BS

點知自己係waitlist

直接問application status?

Yes

你邊日interview ? 14/ 3 in 都想打去日問下

Arup hr 電話幾多？搵唔到

打返佢約你interview 既電話就得

咁但係fire eng其實個景係點
做唔做得過

Aecom civil 係咪淨係得str 出咗offer?

mm written test 後冇反應

Johnson electric 係咪伏？

等多1/2星期掛

做哂咁多條題目 會唔大機會d

大家千其唔好入瑞x建築

我反而係要上公司做written同individual in (ACO)

唔會 好似愈少愈好

冇可能架 我好有誠意做架

我仲完即刻去mottmac交
個信封仲有心心貼紙 咪又冇反應

應該就快

1月尾報乜都冇

你讀咩科？

會 但好專易考牌
但係咁做simulation

我想問有冇人係24/3 Arup second in?

ching 咩discipline?

二級監工起薪都22.7k，做3年已經27k

HR 見到你個毒L 樣 就

係，冇聽果其他stream 有消息

之一個星期in 已收offer
巴打加油

Geo 同construction service 出埋

有冇人有water

絲打 咩team?

Mep 聽hr講派左今around已經派左2個

1星期就有offer ?

絲打十四號in ？

Aecom 冇sec in, 直出offer, 至少civil 係咁

今日收到？

水

同問

想學乜野先
run project? coordination? technical?

technical

幾多號in 幾時收到offer

講工程technical野，就一定十仔

mc 通常係做十仔同builder之間嘅溝通人物，會乜都見識到少少，唔會深入...

十仔 做t&c, inspection,驗樓,驗消防,睇圖改圖, 買料...

有冇入左做地盤工程佬

aecom structural 出左offer?

幾時in？

咪撚做sub仔,人工低,地位又低,係得工時比較短,只係岩d hea底又eq高既人做
入得consultant 就預左冇10年唔好諗住考到牌,因為考牌係講關係,除非你有閪,同埋就算考到牌未必一定跳到入政府
Main Con就最少野學,但workload同人工起碼算係make sense
個人建議：新輝>新世界>協興>金門>禮頓>others>俊和>>>>>>>>瑞安>>>>>中建/中資公司
利申：做左幾年既垃圾電燈仔,已轉main con

我覺得金門，禮記，布依格係幾好既承建商
不過三間都請得少人
同埋禮記仲未停完標 應該請超少人

到底有幾多人報咗協興ACO

Ching 恆安又同唔同新輝

佢地officer個post真係幾好做,好快可以升到Assistant Project Manager
同期入去由grad E做起都只係做到去E/SE

報左咁耐咩消息都無

真
1月尾報

Sub仔嚟

話哂新記皇家判，都叫唔錯啦，十仔黎講

識個讀BS出身既 但做得呢d位你預左英文要好

新世界是咪dead左

想問Arup transport有冇人收到offer?

但係Maincon唔係人工多數都升得慢咩?
同埋早起+OT 工時都唔係好得consultant幾多

Main con 多左嘅錢就係買起你啲時間

Consultant 每年加人工多過main con?
同埋你未見識過consultant 通頂出email啦

衝 Tender 朝九晚五都好閒啦
講緊係朝九直踩到第日晚五

Everlight 係 shk

想問做濾水廠maincon行頭係咪好窄 淨係轉到去atal果啲

如果冇得揀
電Sub仔又點排

Main con 多蛇王位
乾收似坐監
不過個人所好

有無人知點報到新輝？

利申 下年grad

其實唔洗理scheme
協興呢個位唔係志在訓練出一個professionals
佢係想比自己親生仔快d坐上pm位

所以你與其問 你e&m行到scheme但唔知算唔算related subjects
不如問返你自己 你對pm工作識幾多先
如果你知pm做乜 而你讀既書又幫到份工 咪related囉

我舉例 做得site agent/pm位 一定係地盤最大粒果幾件 paper work同site work都一定要識玩

點交份cvi連埋shop drawing比BD批/as built drawing比建築師批呢？ （civil知識）
點claim 錢 claim工期呢？ （qs知識）
點加快進度改program呢？ (bem知識/civil知識）
等等

基本上 我就咁數 似乎E&M真係唔太關pm份工事喇
不過你如果發現有學到相關知識 又唔心死 咪試下報囉
Interviewer到時會睇到你有無料架啦

咁睇黎我都係死心算唔熟pm又無相關知識
感謝巴打詳細解答

做大判PM 所有野都要好熟同程序都要好熟同識，無話讀咩出身唔做得，PM d唔熟 會比醒少少上家同下家玩死，起唔到貨。

除左ATAL比較好之外,間間都差唔多
個人喜好：JEC=REC>金門E&M>FSE>其他皇家判(力佳,恆安,integral...)>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>中機

咪又係靠返工學番嚟,唔通真係靠讀building 學番嚟咩
但CIOB個牌真係有少少過譽囉

如果畀你哋揀你哋會揀 ARUP 定係 HipHing ACO

唔洗問一定Aarup

ARUP for sure,consultant 之中比較輕鬆
HKIE passing rate又高,又容易入番政府

諗唔到有邊行既好似工程界咁反智,政府工人工高過私人市場咁多

喺私人市場太低

ACO同文員

如果你同WSP狗比較既話
我個frd 有年好似加五舊水

Sub仔邊有咁快請人
個人認為做sub仔學野快過consultant

c0仔

安裝野,地盤野比較易上手,始終手板眼見功夫
Consultant d spec多到你記唔到

consultant/mc/sub都要畫圖design
每家有咩詳細分別

Consultant 出tender drawing ,比個design intent出嚟
sub仔再based on consultant 既drawing再develop 出shop drawing
Main Con再集合全部sub仔既drawing 出combined services drawing

一個月多五舊，一年多六千，真係要多謝老細

Consultant 岩岩chartered 完先得3皮
做Main Con 5年內一定去到
但consultant Chartered 完而又成功入到政府就屌打番builder
各位想先苦後甜定先甜後苦,就慢慢諗下啦

同consultant爭入政府的還有千千萬萬個consultant同埋client

Consultant 考完牌寫包單入政府你就唔會見到 consultant 入面有 SE Asso Asso director, 個個衝哂入政府呢，仲未計 Client side PM 果班 有牌又入到政府係極少數，仲有大多數有牌係苦海浮沉緊

我見Sub仔都係郁左郁右

幾年後呢個世界發生咩事,冇人會知
而且冇人敢保證先苦一定會後甜

眼見好多先苦後苦cases

我唔知，我冇offer

唔好拗啦 上至consultant 下至sub con 全部都係要俾業主則師撚狗咁撚

fugro bonus無出

屌
連登9up王

一個月都無
屌

則師都係俾業主撚狗

有咩分別

Transport here 又咩都無week

原來做工程咁好pay

咁撚到好 睇過

工程公司當然好pay
偷工減料 工料工時呃政府水
但你做到pm都只係打工仔

有無巴絲可以講下Benchmark consulting呢間公司
我見jijis就deadline諗緊報唔報

想問你地水組問咩問題多
Civil 0 technical.. 除左少少情景題

Aecom first in 係咁架，冇tech 嘢

巴打點解當初簡水 番學最驚讀水..
雖然知番工係兩回事...

我無閪無事既

推
Google 左同埋睇連登都相關資訊

做防火結構？

男的也好不會懷孕

Ching睇你屎眼都好似幾緊

個人比較想做姐，冇咩特別原因

朱博士提到，香港未來30年，樓齡超過70年的建築物增幅近300倍，無論是拆除重建還是復修改建，都將是大規模的工程。而這類型工程當中，兼具結構安全和消防安全專業知識的人才是最不可或缺的。

怕
番番正題先 有冇人係入面做緊/以前做過可以開心share下啲資訊

無恥顧問WSP 每日40-60單爆發仍然堅持要員工每日返office 準備入黎做既 預左同屋企人交代身後事先

又一week

又完一個星期

完了吧如無意外

好多工程公司都係

至少最大個幾間已經停左工/輪班，真係好基本。
大公司都唔負防疫責任，推員工去死，叫咩大公司。

ARUP, AECOM, ATKINS, B&V 全部都有

起碼aecom 下個月返roster啦

無恥顧問WSP 政府不停呼籲在家工作 降低社區接觸 每日40-60單爆發情況下 仍然堅持要員工每日返office 準備入黎做既 預左同屋企人交代身後事先

which

想問wsp mep出咗未

有無人下星期做十三力 written？

各位Ching，我Ust Civil FG就黎畢業， 暫時收到main con offer 可以行scheme A 第三年有得去 consultant or office 做design，同時收到一間蚊型structural consultant offer， 有無前輩比d建議？ 而家真係好難揾工

大main con ?

係 ching 其中一間大main con

Atkins 帶頭減薪20%

hk electric 係咪panel interview 之後就出offer

真？grade 都係？

你就想
仲有final panel

Ching唔係有clp?
想做hec多啲？

Atkins 減薪 20%

暫定3個月，GE入到去應該岩岩吾洗減

聽你形容應該係金門？

我重申一次：我冇CLP offer
不過真係想做港燈多啲嘅

Shit眼殘覆錯

係呢巴打in咗未

因為已經減咗先寫落contract?

點解你甘醒

WSP呢D應該會跟
好既唔學
衰既學晒

出左gp in未？

放心 全港會鬥快學

唔使諗，Structural做到仆街，一定係Main Con

main con考牌難d
車程 落地盤 唔係個個都岩

Structure真係做到暈
一個AI改至少30張圖

但consultant又好過main con...

有無中型consultant firm請？
Wsp Jacobs果d

賣鞋 有手有腳就請

wsp請你都唔好做
科進 邁進都係狗也不屌

想問今年係唔係cut左好多可以行scheme A嘅公司

Ching 但係係咪岩岩畢業做consultant 好d？ 雖然間蚊型stru consultant無scheme行

而家好難揾工 ching你有無試過做main con

Ching 近排完全無consultant 請人

有冇19 fg仲未搵工

岩岩先收到兩個乾收銀offer
其中一間係賣鞋 有手有腳就請

我

19fg 可以搵咩公司 會唔會俾人歧視

利申
入咗間19公司想轉新工
一直都搵唔到又唔敢裸辭

Same

你做緊邊間

做邊間唔講啦 好易自爆
In得Build King
又無消息 雖然已經成個月

In過aecom
三個月都無回音

冇做過工程會唔會搵唔到工

I know that feel
仲等緊定放棄咗
Aecom好似都有出咗offer

MEP都出咗？

依個唔知唔敢答你
但我見STR出咗

Btw good luck

好後悔番依家份工

X2

meinhardt
mott mac
jrp
aurecon
atkin
黃歐陽

非8大 不如做安全佬

Wsp mep written test完開始派offer未？

巴打幾時in同有written ?

如果有written既話in完第2日就有嫁啦
利申冇

好少見非hku poly ust做consultant
同堆做sub仔都考得to架

想問下係咪完咗first round interview，跟住就written test
定係中間仲有2nd round interview?

有冇師兄聽過興勝呢間main con

Consultant 大把 poly city 喎
依家 thei 都開始有

做唔少 housing 野同長實野

咁快手

我唔係話冇

冇job 唸清楚

玩咁多輪 之前都無聽過mep要written test

你唔講人地點話你知有冇伏

Thei 都學人諗consultant
City 都得女仔先入到

師兄識人收到？

BS consultant 真係好濫
正常智力就請
以前 HD 都請
Arup 都請 ive 仔做 drafts
Thei RMIT 點都都叫高級過 HD 啦
同埋三大通常有野心未必會長做

A 字果啲未知有無
但其實已經陸續有請 thei 同 rmit

gpa曉飛?

近三五七 Ust mech / bs 都係各大 cosultant 埋到班
唔少已經上到中層甚至去埋 client side
反而 Hku 影響力近十年已經分薄左
慢慢有 poly city ust 上到中高層位
關照番啲師弟

姐係2019年份google form Arup grad e請thei係真？

我都想有人關照

我都想
我想做狗

咁低門檻

識2個second up city仔做aecom
校名最多比你係校園台打飛機
出到社會 唔好咁膚淺啦

再講 ceg都有city啦
政府建築師都有珠海仔啦
Interview就見到有無料架喇

真
UST Mech真係多左好多(有D仲係Dual Degree)
而且個底都幾好
又幾chur 得

反而Cityu就我自己見唔係太多

Hku mech = 垃圾，讀啲嘢又唔實用，啲人又chur唔起，仲要串77

睇你個名應該畢左業
但畢左業出黎做野都咁ON9
真係恭喜你 慢慢捱

thei bse上年第一年grad
啲prof有啲係以前hku bse度教
第一年grad點會想佢衰，同時要拎hkie accredit
仲有聽過佢地yr3係可以全民有煙腸做
入到arup真係唔奇

係真都唔出奇
加上 Interview 先見真章

大把讀死書講野柒下柒下一舊舊
就算 hku 1st hon 畢業咁嘅質素都唔想要

做工程好多時枱面分勝負就係開會果刻鬥反應鬥轉數快
有啲人成績唔係最 top 但轉數好快
唔少老細都鐘意依類
Technical, management 全部可以慢慢浸
轉數口才某程度係先天

但起碼穩揸兩電政府offer
吹咩

又唔好咁講
上一兩代 Hku mech 畢業生好多都做哂中高層
兩電嘅電廠，TGC，政府 E&M 都插哂旗

Sam Hui

呢一代咪一車車入sub仔

aggar
BS見親都係hku ust poly
未見過有city
Thei應該多數做sub仔 跟緊果單有兩個grad E都係19年thei FG

認同啊 hr 叫得in 首先GPA吾差。Thei 出身吾代表差，可能係最top 個班+英文又ok + 口才轉數快。面試impress 到個interviewer 。win

吾可以用學歷定一個人有無能力

至少 Arup 都有 city bs graduate
一畢業過又一城返工

city仔sub仔又有 consultant同mc都大把人做緊
你唔覺佢地存在可能係個program一年grad既無poly thei咁多人
上年thei bse成一百個grad city得40-50

以後係舊公司仲有一班Imperial 返黎
每次聽到有人介紹自己係Imperial
都覺得自己係次幾等
呢班真係上位上得最快

Arup 以前真係好多海歸，仲要係英美名牌學府
連八珍太子都做過 arup, 劍橋 & MIT graduate

依家可能大陸人多

多左大陸Job
要貼近國情
特別係Local U & 外國U 既大陸人，好中意請
貪佢地同上面同聲同氣

呢個真
又幾個低gpa都輕鬆入emsd

諗緊轉行

某consultant過去好鐘意請外國u/poly
近幾年請多左好多city

唔自爆

同事黎

邊間，咩字頭講得啦掛

有冇2讀過建築 測量 或者土木 高級文憑
想搵人幫手公司掛小型工程牌

垃圾 抵你做狗 冇人幫
你唔做 大把fg衝入去做
因為佢哋唔知間嘢幾仆街
你有份造到上肥下瘦嘅情況

係咪唔好咁快開schemeA

即係點？ 唔比開？

我都ust
main con做住先 再跳其他中consultant

Scheme A張list冇曬 細公司
果D係咪太伏既公司比HKIE cut?

不如睇一睇個工作環境性質先決定值唔值得留2-3年啦
愈來愈多人斷scheme走
無人話engine畢業一定要做engine
武肺前已經愈來愈少job 宜家更加低潮

我本身冇準備 今年更加轉唔到行
frd有準備 但市況差 又係入返Civil

係2年training+2年揹飛？
可換耳喺A公司train完轉公司

完scheme a可轉

我問到1999
即係schemeA training只係指頭兩年？
2年揹飛經驗 可以喺另一間公司？

呀sir

你叫早左5年
G位都叫呀sir?

不過都係幾勁既

G位係咪升硬AE?

你grad左即入 定係做左一兩年野先入

唔一定變到長工
變唔到長工果啲唔少去左顧問
做到長工就考埋牌直上 Ｅ

見到咁多人想入consultant得啖笑 轉行啦

乾收銀唔係好有前途咩

見過入左勞記做 OSOII

講真 engine雖然辛苦
但好既係意家都算難失業
至少有sub仔請

乾收銀邊間最好做?係咪wsp?

正路就Arup aecom wsp meinhardt

WSP人工高，福利好，career path好好

識揀一定揀wsp，wsp咁多錢請高層，連arup都摺緊

工都揾唔到

見個post 咁多人問wsp就知搶手啦！

點解呢個post咁多人未入行講到考牌咁易，係職場捱返幾年就可以拎牌入政府享受埋下半世
工程考牌除左工作經驗，溝通技巧同英文能力都係決定你有無資格拎到個牌嘅因素。情況就好似你地依家搵工，年資同gpa一樣只係入場卷，最後成唔成功都係睇你過唔過到professional assessment

我想強調工程師個牌唔係單靠做嘢捱出黎架，唔夠料既人俾你捱到可以行mature route,都唔會過到professional assessment

得罪講句，如果真係有心係呢行發展，讀書果陣就應該會主動諗方法讀好佢 練好啲中英文 等自己畢業爭到份好工，依家就唔會係呢個post叫春，問人低gpa點搵工 得閒照下鏡，諗下自己有咩資格同自己捱埋呢幾年就可以拎埋個牌，過啲好生活

嘩屌 呢個堅係真

仲有機會同際遇

Ching 屌得好

你講咗啲大家唔敢面對嘅嘢出嚟

只可以話時代唔同左，考牌只會越黎越難

EC part 2 年代係簽出黎，識人好過識字
依家真係考出黎，又要識人又要識字

收夠會員人數，好自然就會玩嘢收緊限制番個人數

同意，做人要有自知之明。
好後悔唔夠努力

留意到巴打你好似好想做consultant咁
係咪有咩誤會

換個角度睇 乜都要識 大部分人廿歲尾先考到既牌先值3皮幾
專業黎講性價比好撚低

啱
電梯牌就收緊咗

如果想追求工程師應得嘅尊重同待遇，不妨放眼世界，出去行一轉，你會發現其實世界各地都需要有實力嘅工程師，而且待遇無香港工程界咁壓窄，至少會對你似番個人

學師兄話齋出外國走轉
可能有好啲前途嘅

係香港做專業人士個個都係甘捱嫁啦
精算師會計師都要一路考試一路OT做嘢
岩岩考完個牌又咪得3、4萬..

鬼叫我哋唔係律師醫生
但比你做個D職位又有嗰個職位嘅壓力

其實想請教下 外國 做BS 有冇得撈架？

或者應該問佢地缺唔缺BS engineer

唔缺
外國做嘢 起樓好慢

呢個就係香港專業人士nature
除咗老師叫工時短假多
其他都係咁

大部分人?更多人成世都考唔到

BS 唔太缺，因為歐美地方啲樓相對易起，同歐美地方工期長，慢慢起，所以啲人先可以準時收工去 pub 飲酒吹水

反而 electrical 同 mechanical 就有需求，因為外國好多工業發展，好多 plant 同廠房要起同保養，唔似香港淨係得 building 咁單一

其實之前香港有批人食正杜拜條水，過去做左幾年已經夠下半世生活，所以眼光放遠啲，唔好淨係 focus 喺香港

再次留名

做到狗咁

要幾撚絕望先會想入WSP想到咁
明明早兩年個個當水泡

冇計㗎
今年咁少offer
Aecom 乜消息都冇

依家咁早出offer架咩
我果陣都成6月先有第一個offer
去到七 八月就會快啲架啦
定啲黎啦

有冇人已經收到atal second in?

我記得aecom 舊年都係好早就出offer 㗎wor

政府grad e 年年一堆堆咁炒
之後叫哂春求兩電一鐵 迪迪尼 海狗收留
有啲5間都唔肯收 最後要做arup

賣鞋都不差 做到有幾個係閻王到簽到份永久約

上面有人話政府請番7成GE

其實都簽出黎 直接睇你咩公司咩人幫你簽已經決定左你有冇牌 個interview都係做樣

炒完仲入到咁 top 嘅公司

入狗鐵而家駛唔駛政治審查

入得政府本身都有啲料

唔係考唔到 係廢事考 唔係engineering council, hkie認的degree已經可以直接收皮 即係乜春新特蘭個啲

你間公司有冇人肯簽又一個問題 簽完考又要寫文又見board 好多人知足都廢事煩

最重要年年仲要交幾千蚊會費 大判做到咁上下 R埋ot 幫辦都4 5皮人工 好多人心足都廢事煩

未巴打幾時first in?

17/3

早你一星期，佢話要等2-3個星期
睇黎應該收左皮

好正常姐下話 應該冇7成 年年好好人黎見e3/ae 求我地公司收

我係做上面其中一間

而家skype見工

你咩major

未必既 可能做野慢呢. 應該過兩三日問下hr

build king係build king集團 隨時奶野唔係做build king 叫你過對面間利達

鬼頭年代，你有大粒佬做 sponsorship 基本上８９成俾你 pass，除非你 interview 唔出聲
所以由古至今都係要奶，香港工程界傳統黎

係做做下叫你轉定簽果下已經知

其實而家都係
Panel 見到簽你條友唔知乜水 直接碎紙機

唔知乜公司 規模細 直接碎紙機

大公司 簽你條友有江湖地位 多門生 只要出到聲
i go to school by bus都pass

打俾hr問下？

clp mtr 穏勝

個市差左，咩都狗衝

你幾時in 嫁~ 打比hr問下？

咁依家咁嘅環境一定會遲啲架啦
同埋出左offer唔係個個都accept架嘛
大把N手飯

真心咩
我果陣in 乜鳩都唔識答都有n手飯
最尾冇去到

個人認為fg唔怕揀(屋企等開飯除外)
有同學做WSP都話唔係個個捱到ot

好似今年開始先有written
同埋panel in都無咩點問technical 野

夠兩個星期我覺得打過去問都合情合理

我又係喎 個日有2個都係個度做過intern

上兩個星期先in 1st round, 未有消息

唉 in果時覺得應該會請番佢地或者有人介紹果d

總有機會既唯有繼續搵

又一日 no news

sameoffer god, interview god

都未到六點

我果年冇written 1st round係presentation 同玩game
panel in係兩個大佬 講下我intern
有問technical 但係我淨係識答讀左咩科有咩topic
果陣好似5月尾先in

2位大佬都係問我ed野但冇written

Wsp panel 同 written都唔難喎，全部都問得好表面
同arup比

師兄收到offer未？

我都係揀錯 但佢問番我係咪揀錯比我揀多次

佢冇

宜家ARUP interview係咪都係好複雜？
我記得以前要做一份卷
然後first in 問左我兩個鐘咁濟，問到好detail
第二次有個presentation 要做，加panel interview

你地BSE?

Electrical 應該眼殘揀左electronics

呢到

你今日收到？

唔慘既
係要自己瘋狂睇design guide 睇code 睇例姐
讀mech有個底都ok既

應該唔關事既
我覺得唔洗咁執著做consultant定contractor

見到 arup有個 engineer成日去 LinkedIn 𥄫我
又唔叫我去 interview
代表啲乜

hehe

唔

讀書鳩 Hea，屎忽撞棍咁入左間勁 chur 嘅公司，依家日日忙到踢哂腳，一忙交啲貨又垃圾，每個星期都入房比上司屌

屌完更加唔想做，個人無哂方向
性格唔啱呢行做到好辛苦，有無同路人

中意你？

Offer god, interview God

係就快啲in我啦

我收到星期五online written
Assistant Environmental Engineer

grad E又未必入到AE，AE又未必上到E，夠鐘又要起身走人，其實平均嚟講未來嘅位置未必好得過其他client

而且仲要預埋未來，兩年/六年後要有位開俾你

冇啊 佢正係打左比我 你有？

想屌你隻西

冇

你d文去晒邊？

俾人van 左

冇西得龍

邊間？

Office依家仲有大把人做緊野喎
Hea下做下 朝9晚9好正常姐

Ching 而家做緊main con？

no

幾時send CV?

2月中

thanks
未有in 雖然唔同discipline
講唔講得問左咩

Consultant一定入大野先有用
細野喺呢D環境可以出唔到糧
或者做埋D 濕星裝修 project
幾年後同 fresh grad冇分別
唔好話考牌 連site experience都比唔到你

W仔算唔算大

Tier 1果類啦

細既見過工廈

實大架，不過d job幾大都係你一個人啃咁解

學到野
有糧出

唔洗你交學費去學嘢已經係良心企業啦

就算 Project 俾你玩到穫左都唔洗你賠錢，算係咁啦

岩呀
佢夠膽交得比你 就預左比你邊穫邊學
學有所成就岩岩好落site交比 下手
又唔洗簽名上身
此時不穫待何時

所以真係入大 firm 好

Btw ching 你咩discipline

一個 Fresh graduate 就獨攬閒閒地幾十億嘅 project

真係香港工程界先有得俾你咁玩

有今生無來世

香港 engine仔 比得上 Medic
一畢業就做急症室學野

一樣

但係地位、人工都差幾皮

工程有得俾你學嘢嘛，學費唔洗錢咩
宜家d後生個個都講金

醫生仔都有大國手帶住
Engine 仔全自動無人駕駛

經歷緊

想問Aurecon係咩定位？
喺香港嘅規模有幾大？

細

其實間公司唔驚啲ge鳩做做錯要蝕錢咩?

工廈interview真係連去都廢事, 唔好浪費時間

所以fg 最緊要識自學同fact check，唔好覺得trainee 真係有人train 你

學 project management 前先要學 self management

全部顧問都有買保險頂一頂

同埋鑊到差唔多時候啲囉味出哂黎就會有好多人衝出黎屌鬼

呢間閪公司伏到你仆街，講左好多年都仲有班on9仔想入去做 利申已轉正苦Wfh 緊 狗燈班友仲繼續日日返工，連CLP 都有得WFH 既時候

有無巴打本身唔係讀BS
補番個master做番BS個行

環保署GE前途如何？

兩皮3正呀

易唔易升上AE?

Epd好似無AE嫁喎

我唔知。我覺得入政府都好過做私人

冇得 online apply 好撚廢

上咗岸就曬少陣命啦
講到好似人人都有得揀咁
你同係咁叫人轉行有咩分別

報左GE 一路都未有消息
BS

I mean 如果同時兩電同E 記offer 既人 如果得返狗燈揀既話就預左之後轉工/轉行

係啦 寫到明會行env scheme

到時你落泥水坑同班小強一齊，隔離師奶經過指住你同個仔講要讀好d 書，你就會明

Aco ae 應該分開la，畢竟aco 係逐個candidate 上公司in, 用多d 時間

呢個俾個阿婆都識揀啦
其實想入狗燈係因為貪佢呢期project夠多
Training嗰陣會儲多啲經驗咁解
我自己唔會嘅話點辛苦嘅

不過有得俾我做先算啦

我自己唔會怕辛苦嘅*

同emsd/ceg 比有咩分別

Epd無ae，得aepo，兩三年請一次人
完scheme同出面D人一齊爭，入到就上岸 入唔到就係咁先

親生仔有冇優勢？

大把 EL, Mech 甚至 Environmental 做緊 BS

有得揀，AEPO 好過 AE
無得揀，AE 照殺

加油 祝你有offer

學野既話狗燈係幾好，因為乜撚都你一個人做晒

至少份糧開心過做十仔先

btw 入狗燈唔代表有project 做 多數都會去做main屎落坑開夜，project 多數請出面有工作經驗既即食

港燈1st panel 問好多technical
冇溫書

係
老野好似一般

邊位all back
姓咩

Zoom

點為之like先

好奇一問
Engine堆神位 eg港鐵工程總監
點先做到

首先要係親生仔

親生仔真係可以上到？
我以為外面請番黎

你見劉總一grad 就去mtr 做，做咗40年

一個字

唉

無 AE, 但 EPD 有 officer 位請親生 GE, 仲要同 AE 同 pt

Interview godOffer god

mm written test已經過咗兩個星期
都係冇聲氣

上過連登的人應該冇希望

一樣 接力～

再問 Wsp mep有人收到offer嗎？

今朝打電話俾我 叫我聽日in

一樣係building

offer god

Offer god

Aecom 水有冇人有消息

之前見到有個google form寫左D巴打有咩offer人工搵唔返
有冇巴打幫幫手po返出黎

你係指internship or graduate offer?

Graduate 呀

利申：water 冇消息

幾好景應該
3A 都有請fg

打去問啦Ching

政府一年請幾多個AE?

唔係佢上述disclipine有冇得in

Ching 咩discipline? 係呢排先group in?

要行到Env scheme先得

成兩個星期多都收吾到d hr姐姐email 靜哂

打錯panel in

咁ching 應該係ee, 冇嘢la

6000合資格工程師未登記做選民 4月2號前填form轉組！

放喺到冇用啦
得班 fg喺到圍爐

淨係in咗wsp，仲要仲未有消息

巴打你去其他工程post推會有用啲
在座咁多入面好多都係等grad

我哋唔似OT/PT呢啲職業咁樣
一畢業就有個牌喺度

上面亦都有講到要考MHKIE可以有幾難
就算俾你考到其他學會嘅牌
你都要轉到返嚟HKIE先至可以做選民

我哋唔係唔知呢樣嘢
而係喺呢個階段我哋根本就做唔到

Anyway 大家有一兩個閒錢嘅話嗌下黃店外賣
當係開拓下自己味蕾同幫下同路人

自認係藍/紅嘅話就當我廢噏啦

聽聞由grad去到考到牌平均要十年以上
仲要識有牌既人肯幫你簽
你先叫做有機會考牌
真係諗都唔洗諗fg會登記到

行外人唔識 唔好意思
不過大家都記得要登記做選民

Already

BS既FS同Fire engineering有少少分別嫁wo

Ching你有？

求問 有咩分別

未grad鳩估
fs應該係嗰啲sprinkler, hydrant system... cop寫到明既系統
fire eng應該係performance based approach下既system design， 根據fire simulation而設計既system, eg: smoke extraction system
有錯請指正

依個時勢仲請幾十個
請得多養唔掂就炒
有哂前科

其實今日已經炒緊

我有offer 了

市道唔好更加要逼走d貴既，換班平D既

炒一個pm換三四個grad e

3月中first in 完，到依加都冇second in，係咪姐係含左

有位巴/絲打已經答得差唔多
補充多少少，bs fs係design d sprinkler head, flow rate, sprinkler tank, pipe routing,etc，但唔洗用modelling去simulate
fire safety係要用model去simulate，同埋要理MoE個d

但講實話，香港係唔需要fire safety，因為則師已經會做埋呢樣野，亦無乜大project需要做到要用modeling同無乜公司會有呢個位，2隻手指數得哂。

Btw,唔好以為modeling就好好玩，可以同你講你完全唔好玩，平時當娛樂就好玩，但現實返工唔會比你用咁多時間sim，sim一個model(用部超級電腦都可能要2-3日，視乎幾大)，整錯又要嚟過，當你sim完重要整report。所以其實唔好覺得modeling好得意

係嫁，出到去個mesh就要更細，sim既時間真係不得了...

所以啱啱個位巴打要分清楚佢想做邊種，但行內請bs fs一定多過fire eng.，可以講係以n倍嚟計
香港真係則師做埋fire eng.個部份，bs fs真係做design routing, 畫schematic，計下tank size個d

咁我再考慮下接唔接個offer 啦

但如果真係有興趣，有咁既機會就去做啦我有興趣都入唔到得1-2個位

巴打好勁

你應該同緊上面個位巴打講?

炒咩post

有無Ching 做過或者做緊pccw solutions 既ELV??
份工係咪hea工無野學？

有無黎緊會入Towngas巴打

Interview到家陣都未開始

而家輪緊班返3日公司2日wfh
等下啦

想問下Mech請得多唔多

Mech可以話咁多科請最多
睇interview有無腦細鐘意你

今年好多公司都唔請人

返公司in，3個鐘

如果你地揀左份工要番大陸，你地又自稱黃，你地諗下自己做緊咩。諗下咩叫反送中，對唔對得住手足

巴打知唔知仲有咩公司做fire engine

真係2隻手指數哂
2間A都有

你睇下有邊間有開fire engine scheme 咪知到囉
十隻手指數得晒

好似得6間新輝居然有 r撚哂頭

師兄你點搵嫁 我都有諗過去澳門做野
你in咩post 先
金門？

入到WSP人生已經贏左

留意到巴打開幾個post狙擊😅

做住先
新CEO 吾知會吾會改革呢

我啊叔係個邊做野 佢係Engineer Grade ，吾計食住 ，份底薪都多香港幾千蚊。

個邊食野消費貴香港少少
租金真係吾清楚 靜係知樓價同香港一樣貴
你自己計下

如果包食住交通 至少3萬幾走吾甩
因為係香港做MC GE 都23000

wsp HR 姐姐呃我叫我等下
點知已經出左offer 俾人

師兄係咩disciplines？

入到的話可以做一世

幾時出？

應該問大概幾時written test

我三月頭

準備又一日

有無人Aecom 13/3號個個星期in 完 有消息?

First round in?

aecom in 左人啦?
我27Mar先遞application...

冇野
我自膠

係啊 應該吾洗2nd in ..
你有in?

你咩discipline ?

我27/2in 都未有消息

想入ATAL 安樂做GT 不妨tg 我

淨係請一個？有人收到你咪又係要等

無

應該冇咁快
識人仲未in

佢唔係話月尾/ 22/4果個星期先有下文咩？

我2 月in 完
都冇聽過有後續

我2nd唔係in，係written test，其實都幾chur下，written test係first in後一個星期，由first in到offer頭尾三個星期嘅事，不過有同hr吹咗陣，依家派緊first round姐，我就唔信佢兩個星期考到咁多人，可能佢邊call人考邊揀緊人，仲有大把機會，唔洗灰住。

大

可能唔同科唔同日子
Hr果陣就話四月尾

又無grad trip 又無grad job

有無BSE師兄收到wsp offer？

bse除咗arup aecom wsp
其他consultant有冇出過interview

aecom有出過?

又一day

我呢排追po見到有人講過話有
可能我睇錯，#1都話無消息
我1月報完到而家都無聲氣
有冇人知mm 賣鞋...其他嗰啲點

多謝師兄教路

wsp永遠歡迎你

佢唔歡迎我

佢呃你

純粹問下 Atal 前景好唔好

1001

有冇做sub仔人分享下心得
公價幾多？好似開低左

19-21k

未完scheme都可以炒你

利申 W記已走 做到心淡

係W記做左幾耐
我都諗住裸辭走人算

今年係差少少嘅,做住先,講真係atkins做爛市先

其實今年atkins gradE會有幾錢 見佢全世界減20% 咪得番15/16k?

高層減20% 中低層減10% , 我諗grade 都有18k嘅

一直都無回音

打過去問啦
長痛不如短痛
始終都要接受現實

1001開post

我報其士寫自己expected salary係18k係咪好on9
但上網睇呢間野最高係18k

今日都無就下星期send email/打電話 問